背包客Frank的歐洲39國遊記 (1)

背包客Frank的歐洲39國遊記 (1)
前言
小弟係個80後青年, 幾年前讀大學果陣響一次偶然既機會之下去左丹麥交流半年, 從此愛上歐洲, 立志有生之年要踏遍整個歐洲大陸.
我響交流呢半年期間瘋狂走堂, 去左歐洲19國旅行 (主要係西歐&北歐). 到後尾大學畢業出黎做嘢, 亦都有用年假黎去歐洲旅行.
但畢竟香港既打工仔年假有限, 想響年輕力壯既時候完成踏遍整個歐洲大陸既夢想非常困難.

所以上年年底暫時離開左我既工作崗位, 用左3個月時間去左歐洲24國 (主要係東歐 & 南歐)+摩洛哥 旅行, 路線如下：

連埋之前2次歐遊, 宜家我已經去過除 愛爾蘭, 盧森堡, 白俄羅斯, 馬爾他, 塞浦路斯 呢5個國家以外既所有歐洲國家 (土耳其不算是歐洲吧!?)

響呢度好想同大家分享下我呢3個月既遊記.
遊記既重點會放響啲香港人比較少去既歐洲國家 (主要係東歐), 放響其他熱門國家既筆墨會比較少.
我好希望可以響度介紹一下一啲比較少香港人關注既歐洲國家, 同埋鼓勵一下各位去歐遊唔一定剩係玩西歐, 歐洲有好多國家都好值得各位去探索.

我響度先送上我呢次旅程去果25個國家既靚相先.
詳細遊記之後會慢慢打, 打晒呢3個月既遊記可能需時半年, 請耐心等候.
有問題歡迎提出, 我會一一解答.

小弟有個FACEBOOK PAGE, 裏面亦將會post我既遊記, 有興趣可以follow下!

保加利亞 大特爾諾沃 (Veliko Tarnovo) - 保加利亞百多年前既首都, 一個好靚既山城

羅馬尼亞 圖爾達鹽礦 (Salina Turda) - 世界最大既鹽礦博物館, 鹽礦洞可以話係數一數二既世界奇觀

摩爾多瓦 基希涅夫 (Chisinau) - 歐洲最窮既國家, 當地人一個月先搵 千幾蚊港紙, 但當地物價唔算低

德涅斯特河沿岸摩爾達維亞共和國 提拉斯堡 (Tiraspol) - 世界其中一個404不存在的國度, 從來無任何聯會國會員承認佢係一個國家, 國際普遍認為佢係 摩爾多瓦 旗下既一個自治共和國. 但實際上呢個國家從來無被 摩爾多瓦 有效管治過. 一切問題源如前蘇聯既殖民政策以致解體後呢個地區因為以俄族人為主要人口唔肯歸於 摩爾多瓦 管治

烏克蘭 基輔獨立廣場 (Independence Square, Kiev) - 放滿烏克蘭內戰既展覽, 4年前內戰期間烏克蘭人民響度抗議俄羅斯侵略既新聞照片響我腦海中不斷浮現

波蘭 華沙聖若翰洗者聖殿總主教座堂 (St. John's Archcathedral, Warsaw) - 呢條柱埋藏住音樂家蕭邦既心臟

匈牙利 布達佩斯匈牙利國會大廈 (Hungarian Parliament Building, Budapest) - 唔洗介紹吧!? 睇歐陸式建築睇到麻木既我都不禁講句: 超靚!!!

塞爾維亞 貝爾格萊德 (Belgrade) - 前南斯拉夫首都貝爾格萊德到處都係1999年科索沃戰爭中北約空襲既遺跡, 主要係政府建築物, 最搞笑係部份政府建築物雖然有一部份響空襲中被破壞, 但到宜家依照有政府官員響果啲建築物無被破壞果一邊辦工

科索沃 普里什蒂納 (Prishtina) - 科索沃係另一個認受性受爭議既國家, 該國已被110個聯合國會員國承認 (包括美國 & 除西班牙改既歐盟成員國), 但塞爾維亞一直堅持對該國擁有主權, 中俄一直認為科索沃係塞爾維亞既一部份, 唔承認佢既獨立

馬其頓 斯科普里亞歷山大大帝雕像 (Alexander The Great Statue, Skopje)

希臘 雅典衛城 (Acropolis of Athens)

阿爾巴尼亞 培拉特 (Berat) - 別名係 千窗之城, 原因係依山而建超過一千間有多個窗戶既白色小屋

黑山 科托爾 (Kotor) - 係我響挪威以外見過最靚既峽灣, 呢個國家有好多好靚既風景但物價唔算貴, 好值得一去

克羅地亞 十六湖國家公園 (Plitvice Lakes National Park) - 克羅地亞有好多城市都好靚好值得一去, 例如Dubrovnik, Zadar, Split, Rovinj, Pula, 當中最有特色最靚既係有歐洲版九寨溝之稱既十六湖國家公園

波斯尼亞 薩拉熱窩隧道博物館 (Sarajevo Tunnel) - 響波斯尼亞戰爭3年既薩拉熱窩圍城戰之中, 因為城外都比塞族人佔領住, 就係一直靠呢條隧道將食品同軍用物資由市外避過塞族人佔領區運送入去市區. 入到條隧道你會不禁驚訝一條小小既隧道竟然能影響一個國家既存亡. 鄭秀文首「薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉」就係講緊呢個城市既呢場戰爭

洛文尼亞 布萊德湖 (Bled Lake) - 非常有名既湖, 風景如畫

意大利 威尼斯 (Venice)

聖馬力諾 (San Marino) - 世界第3細既國家

西班牙 馬德里班拿貝球場 (Santiago Bernabéu Stadium) - 我響度睇左場西甲既國家打吡戰 - 皇家馬德里 對 巴塞羅拿

安道爾 安道爾城 (Andorra la Vella) - 歐洲其中一個小國, 走私&逃稅天堂, 首都安道爾城周圍都係名牌店

葡萄牙 波圖路易一世大橋 (Ponte Luis I, Porto) - 我最愛既歐洲城市, 呢度既紅酒名不虛傳, 真係超好飲!

英國 倫敦塔橋 (Tower Bridge, London)

直布羅陀 巨巖 (Rock of Gibraltar) - 英國響歐洲既殖民地, 響度見到唔少香港既影子, 兩地有唔少相似之處, 直布羅陀巨巖響直布羅陀就好似香港既獅子山一樣

摩洛哥 撒哈拉沙漠 (Sahara Desert) - 3個月旅程既最後一站係去左摩洛哥既撒哈拉沙漠, 響世界最大既撒哈拉沙漠望住滿天星星, 深深感覺到人類既渺小

留個名

留個靚名

留名

仲有格魯吉亞、亞美尼亞、阿塞拜疆、摩納哥、列支敦士登？

摩納哥同列支敦士登之前去過
高加索三小國算亞洲吧！？本身打算去的，但最後屋企有事無時間去 之後一定會揾時間去番

你話亞洲就亞洲啦，反正我都係志在睇相

留名 想問下3個月用左幾錢 backpack窮遊？多唔多搭night bus定飛機多

5月中打算遊返轉歐洲

留命學嘢

留名
啲相好靚

巴打我而家係瑞典交流緊

想問你野

其實好多國家都好難定義佢做亞洲定歐洲...
好似哈薩克...文化上係陸洲...但地理上係亞洲...呢個國家我都有去過...
以色列情況都一樣...

不過唔重要啦...反正高加索我都一定會去番...可以的話南北高加索我都想去晒

問啦!
你去瑞典邊度?

唔計睇波的話...平均1個月1萬
係BACKPACK窮遊...訓HOSTEL...但唔會自己煮...餐餐出去食...
我得藍色果幾段係搭飛機...因為我會響葡萄牙, 西班牙同英國睇波...要就賽程...所以搭飛機時間上易就啲...

歐洲內陸機其實唔貴...你搭easyjet, ryanair果啲機票先1x~2x Eur...搭巴士慳唔到幾多錢...純粹係免煩唔洗搭車出入機場唔洗煩寄倉嘢唔洗提早checkin....因為巴士站多數響市中心...
我都搭過好多程OVERNIGHT BUS下...不過最主要係想慳時間...錢其實慳唔到幾多...因為歐洲HOSTEL尤其是東歐果啲根本唔貴...

東歐國家其實大部份平均一日200蚊都夠洗...物價真係超低...(波蘭, 希臘, 克羅地亞例外)...
烏克蘭係物價最低既一個國家...一日100蚊已經好夠洗...
克羅地亞既物價...拍得住瑞士...尤其是暑假旺季...啲HOSTEL貴到離譄...我去果陣淡季...還好...我之前響Split住果間hostel旺季最貴一個床位要500hkd...淡季還好...100hkd搞惦...但東歐黎講已經算貴..

西歐大概400hkd一日啦...
剩係食嘢一日都無150~200hkd...
所以其實我都唔算真係好窮遊...起碼我唔會煮嘢食先...
我果陣去3個月...大概有1.5個月都係響低消費東歐國家...有1.5個月響西歐&高消費東歐國家...
所以平均1日洗300左右

thanks bro 答得好詳細 我打算住hostel dorm ／airbnb ／couchsurfing ，想挑戰下自己，甚至想試埋順風車（好似難啲）同打工換宿

唔知20000蚊夠唔夠頂50日呢 計埋香港飛去個程

btw 暫時未諗到去邊玩，應該都係東歐同有平機票既地方。食方面應該一日窮食兩餐，主要想用啲錢去join local tour／景點museum入場

巴爾幹交通煩唔煩

其實你玩超過1個月歐洲的話...去下去下你會覺得有啲悶...
因為去好多地方都係睇城堡/皇宮/教堂...
去下去下你都會覺得悶...廢事比錢入去...除非真係超靚/超特別....

東歐啲市內sightseeing tour好多唔洗錢...由當地大學生帶你地響個城市度周圍行...
可隨時加入/離團...
解散果陣你比啲TIPS佢就得...
你面皮夠厚可以唔俾或者俾臨解散前離團...

我機票用MILES換番黎...不過宜家機票先3~4000來回連稅...
扣埋機票你16000蚊玩50日...一日有300蚊洗...響東歐足夠有突...
只要你唔旺季去克羅地亞...

唔煩...
主要係搭巴士...有啲地方有火車搭...GOOGLE下就已經搵到點搭車...
講煩日本啲交通重煩...又JR又私鐵...又PASS...又呢樣又果樣...

So唔使一早book飛 ?

巴爾幹國家唔洗
得EU國家（希臘&克羅地亞除外）+挪威+瑞士手早買會平啲

Btw...東歐陸路邊境警察好多唔識分特區同中國護照...
唔想過關搞成粒鐘成車人等你一個...
就盡量用BNO or 歐美澳加護照...
包你暢通無阻...
我剩係保加利亞、羅馬尼亞、摩爾多瓦、烏克蘭用特區，其餘都係用BNO

多謝提醒，有外國護照

Bucharest治安點
上次去Constanta差d比三個男人推入後巷打劫

我覺得正常，純粹啲的士狗好鍾意劏遊客，比佢劏左50蚊
治安咪差過北歐但比西歐好
我歐遊左咁耐都未俾人搶或者搶過嘢，我覺得還好啦

西甲打比張飛買左幾錢?

高汁

我去malmo

想問你半年係denmark交流用左幾錢
係咪個個星期都去旅行咁

資金有限 諗緊去邊d地方好

暫時過左cph berlin 瑞典幾個城市咁

黎緊去冰島 好撚貴

文呢文呢

我果陣係由我settle down左個幾月開始...去一個禮拜旅行...之後番丹麥趕幾日PROJECT...然後交完又飛過...不停係咁...
我成個trip洗左10萬...不過poly比左4萬5蚊資助我....同埋Denmark啲嘢貴...無Sweden咁平....

我果陣去左Berlin 一個4日, London 一個week, Iceland一個week, Norway 一個week, Sweden 4日, Italy 4日, 芬蘭+波羅的海3小國total 4日...
同埋買左張EU Rail pass...由Denmark搭火車玩到落荷蘭, 比利時, 法國, 瑞士, 奧地利, 斯洛伐克, 捷克, 咁樣玩左個圈...

你響MALMO去旅行都幾方便丫...我果陣識啲香港人響瑞典Jönköping 同 Kalmar exchange...想去玩都好煩....
無錢既玩東歐...例如三小國, 烏克蘭, 保加利亞, 羅馬尼亞, 捷克...呢啲都好平....

好貴.... ...$4200...但已經係第2平既位...坐山頂對落1個zone...
響StubHub買黃牛...碌卡比完錢...佢臨開波前2日會email個qr code比你入球場...

去左波羅的海三小國未

芬蘭+波羅的海3小國total 4日 咁chur
我淨係立陶宛都四日

以前去exchange果陣去左

無計...無時間...果陣我考緊試...
響考第2科同第3科之間有4日時間...
果陣我一考完第2科就即刻直接由學校去機場飛去芬蘭...
然後玩到第3科臨開考前先飛番番黎...

諗起都覺得好青春好瘋狂...
不過我宜家都成日做好青春既事...星期五晚收工即刻直接由公司去機場...搭夜機...然後玩足9日...星期日晚坐凌晨機番香港...一落機直接番公司開工...

我個時係德國exchange 辣殺poly比得2萬3資助
之後grad trip去左巴爾幹，由Romania開始順時針玩，Serbia走
真係好難忘既經歷

要再長時間玩真係要辭職先得

我有2萬5係faulty比...poly iao好似比左2萬我...
算好好...cu hku ust果啲重少...得5000

一個人拎backpack窮遊既感覺真係好正好難忘...
到宜家我出黎做嘢叫做有番少少錢都重會堅持背包窮遊

有冇莫斯科介紹

莫斯科無嘢玩...1~2日玩得晒...
莫斯科必去：
紅場入面嘅景點（包括教堂、克里姆林宮、阿歷山大花園同隔黎個商場），一日一定行得晒
另一日可以響市區行下街買下嘢同埋睇馬戲團

推介你去聖彼得堡...可以玩3~4日...
聖彼得堡必去：
夏宮、Catherine Palace (都係1小時車程）
冬宮、滴血教堂（響市區）
可以去可以唔去：
彼得保羅要塞、聖以撤大教堂、喀山大教堂

but我唔打算打莫斯科遊記...上網google大把...
我想打啲網上資料比較少既國家...

屌我就係中大
得一萬
買來回機票都駛左一半

4月去巴爾幹留名

三大世界排名高...多大學同三大exchange...位多自然sponsor少...

shitty同lingu 好似都幾多人exchange

90 日24 國都好趕下
btw 我是留明的

其實歐洲啲國家好多好細
同埋當你日日都係對住啲歐陸式建築對咁耐
你會越玩越快
剩係對特別嘅嘢先有興趣
啲普通嘅教堂同城堡皇宮你睇都唔想睇

獨撚bu仔有四萬

你係凈係玩市區? 啱啱去完芬蘭 凈係北部都玩咗9 日 四日玩晒咁多北歐國家都幾勁

超勁

東歐200 hkd, 烏克蘭100 hkd, 西歐400 hkd係有冇計住既每日洗費

諗住去東歐(巴爾幹半島)兩星期，想問應該飞去邊個位做岀發點最方便

一啲啲國家
有啲國家好深度遊，每個國家去起碼四五毎城市，例如保加利亞、羅馬尼亞、克羅地亞
有啲國家好似塞爾維亞、馬其頓、波蘭，我係剩係去左首都

四年前去芬蘭同三小國果陣的確剩係玩市區
無計，無時間

唔勁
你都可以的
我打遊記就係想鼓勵多啲人試下玩下啲所謂嘅冷門國家

計晒，東歐住40-50hkd一晚，大把選擇
西歐平嘅60-100，最貴嘅國家uk都係200
有時我耐唔中，可能一星期一晚會訓下private room
所以如果你真係做到窮遊，純粹住hostel加會煮下飯，洗費會再少20-30%

睇你想去邊啲國家
其實宜家qatar airline響好多巴爾幹國家都有航點
所以無論你飛去邊做起點終點都好方便

有咁平既dorm咩 喺邊度搵到

都大把
烏克蘭最平差唔多20蚊都有交易

其實全世界大部分國家住都好平
係香港咁畸型貴得唔合理

想問樓主係咪去到當地先walk in問
見agoda book本身好平但加埋tax就貴好多

臨抵埗前幾個鐘上網BOOK
因為我住既地方有好多都無24HR Reception...
尤其是淡季...東歐國家即使係真真正正既hostel都未必有人長期響度開門...
同埋我住既好多你與其話係hostel..不如話係民宿...

tax你係唔係都要比...去到都唔會唔洗比...

lm

竟然?!?! 波蘭唔係都平架咩?咁ching 如果我想去平的歐洲國家,應該去邊??

保加利亞, 最靚的確係大特爾諾沃

最平烏克蘭
其次應該保加利亞，馬其頓，阿爾巴尼亞

EU黎講算最平果堆...但同其他東歐真係窮果啲國家比就算貴...

想平的話...烏克蘭最平...100蚊一日啦你當...
摩爾多瓦, 科索沃, 塞爾維亞, 馬其頓, 波斯尼亞都平...你當150蚊一日...
保加利亞, 羅馬尼亞都算平...你當200蚊一日...

克羅地亞一日洗你500, 希臘400, 黑山你當2百幾...

Btw...我講既以上洗費包括INTERCITY既交通....我一個CITY多數玩1-2日ONLY...所以轉場轉得密...搭車洗費大...
如果你係啲一個CITY留番三五七日先走既洗得會更加少...
我成個TRIP洗得最多錢就係響INTERCITY既交通上

但實際上個城市無咩行...得個城堡...
影相係幾靚既...呃到下人...

好鍾意巿中心島仔有大劍雕像既廣場, 買個PIZZA 咖啡坐係公園睇保加歷史嘆左半日

我份人比較HEA

咁捷克 匈牙利 波蘭 你又洗幾錢一日

保加利亞我鍾意Plovdiv多啲...

捷克唔係呢個trip去...唔記得...

今個TRIP每個國家洗左幾多錢我都有RECORD低...
睇番RECORD...
匈牙利一日洗左250蚊...實際上響Budapest我洗得唔多錢...最主要係Budapest落Serbia程火車貴...因為我Budapest留低2日所以除番開變左好似我響匈牙利洗左好多錢...張火車飛好似都舊姆水...
波蘭...都係一日250蚊...

plan緊辭定職 6月左右過去歐洲做下背包友行番個半月
本身都諗住就咁去西歐 但見到巴打你去東歐冷門國家令我好有興趣
其實去咁多地方係Plan定 定係臨時先book同決定去邊? 期待你更多的文

利申: 未去過歐洲

本身有DRAFT到要去邊啲國家同邊啲CITY...
其實本身個PLAN係無打算去咁多國家...真係打算玩3個月純東歐...唔去西葡唔去意大利唔去希臘...
只不過件我自己越多越快...有啲CITY SKIP左...(例如塞爾維亞啲小鎮...因為東歐啲小鎮好多個風格好相似...)...有啲CITY原本PLAN玩2-3日變左玩1-2日...慳番唔少時間...

去邊啲國家睇你BUDGET同想睇啲咩...
睇風景好推介你去冰島, 挪威, 黑山...
鍾意影相可以去維也納, 瑞士, 克羅地亞, 斯洛文尼亞...
鍾意睇歐陸式建築...捷克布拉格一定係首選...你問10個有9個都係咁答你......重有西班牙巴塞羅拿都係好靚好有特色...威尼斯係人生必去既地方...重有推薦意大利佛羅倫斯, 匈牙利既布達佩斯...
如果係鍾意睇歷史嘢...德國柏林必去! 同埋波士尼亞既Sarajevo都係必去! 有時間可以玩晒咁多個前南斯拉夫國家...認識下前南斯拉夫國家之間既種族矛盾...幾特別...
睇文物一定係意大利羅馬, 希臘....冷門少少既...克羅地亞Pula, 保加利亞啲cities都有唔少文物睇...

LM

Sarajevo好唔就腳
保加利亞火車係咪好慢

十六湖去之前好撚期待，去完覺得誇大左10倍有多
不過overall好鍾意克羅地亞，個海靚到痴線

完全同意...
去到覺得無咩咁特別啫...
希望越大失望越大...果陣去睇極光睇之前又係勁期待...到到睇到...完全覺得無咩咁靚...
成個克羅地亞我最鍾意應該係Pula...

係唔就腳...
但Sarajevo係我最鍾意既三個歐洲城市之一...(其餘2個係Porto同Stockholm)

我響保加利亞全程搭巴士...我都係睇人啲遊記話保加利亞火車又慢又成日delay所以先無搭...

第一次聽人鍾意pula, 個個去完都覺悶到仆街，我都係

AGGER

可以一個人霸晒成個鬥獸場感覺好爽
之前響羅馬果個多人到傻
可能我睇城堡睇得太多...對Split, Dubrovnik呢啲無咩感覺...

巴打而家係咩時區
Exchange 緊 諗住跟你步伐

3月中去冰島

復活節開始stockholm >helsinki>波羅的海三國>warsaw&krakow 咁去

又係d玩一兩個城市當一個國家咁

響香港

原本計劃係玩得深度啲同去少啲國家
但最後越玩越快有啲cities skip左
始終去得耐有啲普通嘅景點你會睇到麻木左無晒感覺

好似原本plan左會去Serbia & Poland一啲小鎮
但果陣去完Romania四個小鎮已經對東歐小鎮唔太感興趣
所以最後skip左

加上我去東歐果陣係咁落雨
果陣響馬其頓原來打算玩7日，點知去到落大雨，重要未來7日都會繼續落
我又唔想落雨玩又唔想響度等七日
我響首都玩左兩日就頂唔順走左過格黎原本唔打算去同埋天氣好啲嘅希臘玩加避雨

Serbia小鎮= Novi Sad?

樓主 由Serbia 直落 Kosova ?
幾年前去都要由 Belgrade 落左 Skopje 先上得番 Pristina
PS 勿相認

個競技場廢廢地, 都無人入去睇, 係外面已經可以睇晒
之後已經無其他野睇, rovinj split個d靚佢好多
唔係住rovinj我都唔會過去pula睇下, 行左一個朝早就走左

其中一個係...
果陣PLAN係打算Subotica同Novi Sad二揀一黎去..又或者有時間兩個都去...
因為Serbia其實真係無咩睇...我識唔少人玩巴爾幹都會skip剩Serbia...如果去Serbia既好多時都係去首都+ Subotica同Novi Sad二揀一黎去...
但最後玩晒羅馬尼亞4個小鎮之後再望下呢2個town啲相...
屌...咪一鳩樣...跟住就兩個都無去...

Serbia直落Kosovo 無問題的...
因為Serbia覺得Kosovo只係佢一個省...你合法進入Serbia..自然可以去Kosovo...
只係佢地唔承認Kosovo既邊境人員...

所以如果你調轉想由Kosovo入Serbia係唔得....會拉你話你非法入境...
但如果調番轉由Serbia落Kosovo係可以....只係如果你玩完Kosovo...直接去其他國家(好似我咁去馬其頓)...咁你以後都唔洗再番去Serbia...因為Serbia個電腦系統只有你入境紀錄無你出境紀錄....下次再去Serbia佢會拉你告你上一次非法出境...不過如果你好似我咁唔打算再去Serbia...咁就算有bad record都唔淆佢啦!

如果由Serbia去Kosovo...玩完Kosovo會再番番Serbia咁就完全無問題...Serbia果邊完全唔會留難你...

Rovinj我反而有啲失望...睇相好靚...去到覺得無咩特別...啲建築風格咪同其他古威尼斯人起既城市(e.g. Dubrovnik, Split)果啲差唔多...
Rovinj係十六湖以外另一個令我有啲失望既景點...

其實Pula真係個迷你羅馬...佢重有個神殿同羅馬個萬神殿差唔多樣...只係細好多...

可能我見得歐陸式風格太耐...對Dubrovnik同Split無感覺...
不過Dubrovnik我行到上山(我無搭纜車)...一路行一路望番落黎...係靚既...

可能我去個時克羅地亞係起點，我覺得好正

佢啲物價平番75%我可能會覺得正既

保加利亞同羅馬尼亞啲火車delay到pk
我搭過 delay 2個鐘係基本

老老實實真係唔覺佢同嗰d 十日十國鴨仔團有咩分別
分分鐘仲睇得少野過果d 團

Rovinj 冇記錯被認識都係個相機廣告
果次去Dubrovnik 都係拎住支啤酒行上山睇日落

其實依種跨境旅行
最貴都係 交通費

無錯，重要呢舊錢無得慳

係，Cannon個廣告，但實際去到唔覺咁靚

我響羅馬尼亞搭左好多程火車都無咩點delay
可能我好彩

支持 每次見到有人推介東南歐都好感動

你自己試一次環歐遊幾個月
你就會明點解會越玩越快

同埋我去旅行唔係為景點
純粹想去果個國家行下，搭下當地交通工具，觀察下當地人嘅民族性格同生活方式，欣賞下個城市
呢啲跟旅行團比唔到我

尤其係 Balkans 果堆巴士線係standard price
仲要到車站先可以買飛
Baltics 果面向西都有eurolines
有陣時有early bird都好D

但Balkans 就搭巴士安心D既
一到Bohemia 開始就火車 (多車D, 雖然貴 )

威啦你
我喺英國讀咁多年書 歐洲旅行唔知幾多次啦
講到你自己先去過歐洲咁

你錯重點...你唔係一次過去幾個月
同埋每個人旅行方式同目的都唔同，你唔認同我嘅旅行方式唔緊要，我好享受我呢種旅行方式

係，有啲國家啲巴士重要上車先俾錢，你想預早買飛都無得買

我覺得dubrovnik好正，去到成個人好relax
反而split無咁正，去到覺得比較普通

歐洲最正嘅國家真係瑞士

On9仔先會鬥去得多城市
去體驗下，觀察下當地人生活仲好

鬼唔知你阿媽係女人咩...
我夠想一個國家STAY番三兩個月體驗當地生活
有錢有時間先得架大佬...

我指好似你咁嘅方式已經好好
去體驗下就夠啦, 唔一定要狂去景點

其實歐洲啲景點好多不外乎城堡, 皇宮, 教堂, 博物館...
睇得多真係會麻木...
為景點去歐洲的話你唔去到3個月...1個月已經想番黎...

同埋東歐有啲國家其實無咩景點...e.g. 塞爾維亞, 科索沃, 馬其頓, 摩爾多瓦

其實有時好似你咁去幾日, 睇下當地人會做啲咩
睇下當地人會食嘅嘢就已經好好
如果去發達城市就可以坐下佢地嘅overground, underground
去啲落後嘅又可以試下街邊小食

想聽下摩爾多瓦同德涅斯特

係...接觸下當地人...響個城市度行下...其實已經感受到唔少嘢...
好似塞爾維亞人係仆街自私同唔文明啲...
波斯尼亞人好蠢...但好愛國...9成舖頭都都會掛國旗...
黑山人懶...
摩爾多瓦啲人一個月先搵一千蚊HKD...響車站識左個當地人做生意既...一個月搵300EURO...佢同我講響當地佢已經算係有錢果批...

嘢食其實就一般般...我成日覺得鬼佬唔多識煮嘢食...(除左意大利人)
我無論去到邊都會至少試一餐當地菜...其實都無咩邊個國家啲嘢特別好食...(除左意大利)...

識貨

宜家番緊工...平日唔得閒打遊記...
希望呢個WEEKEND有時間打下

克羅地亞嘅魚
荷蘭嘅扒都唔錯
仲有葡萄牙啲海鮮

海鮮最新鮮係挪威...真係超好食...但挪威人唔太識煮嘢食...有啲晒左啲食材...
鬼佬最叻係無論食咩唔識煮就比舊檸檬你...

克羅地亞菜啲style同意大利好似...
因為克羅地亞好多城市以前都係由威尼斯人建立...所以建築同飲食文化都同意大利好似...
但意大利人煮得好食好多...

啲相好靚, 用咩影

想知東歐hostel 個budget 應該大概以幾多作準
我係西歐既經驗係二百蚊晚
係east 係咪一百蚊得